看不到害羞 der ！Tumblr 12/7 起「淨」化 情色露骨及裸露 Out

12/7 後 Tumblr 將實施新政策要讓色情露骨內容在社群中消失。
日前喧騰一時的「珍奶拉麵」從知名社群網站 Tumblr 「發跡」瘋傳爆紅，還讓人一度以為是什麼新興美食料理宣傳，不過如「珍奶拉麵」這樣的自拍謎片，過了 12 月 7 日後，將再也看不到。很多網友在各大討論板發出哀號，因為 Tumblr 貼出公告，將要「淨化」網站上的內容，情色露骨以及裸露的成人內容，將會被移除。

Tumblr，中文官方名「湯博樂」，網友也暱稱為「湯不惹」，根據維基百科登載，截至 2016 年 6 月， Tumblr 全球共有約 2.32 億用戶， 2.973億 個部落格，影響力不容小覷，台灣官方團隊張貼出來自 CEO Jeff D’Onofrio 的公開信，寫道：「我們了解為了繼續達成我們的承諾以及文化中的地位，尤其是在不斷演化的環境中，我們也必須改變。而一些改變已從促進社群成員間產生更多建設性的對話開始。今天，我們將更進一步地不再允許成人內容，包括情色露骨內容以及裸露（唯部分情況例外）。」
具體的做法，將從 2018 年 12 月 17 日起執行，若社群成員帳號內擁有 Tumblr 新政策中所不允許的內容，將會收到來自官方的通知，目前也提供會員相關申訴措施，並將原先內容保存於社群外的可能方法。
不過要去過濾這些內容，也有一定的難度，公開信中也提及，或許有些藝術作品如大衛像、以裸體達成政治抗議等內容，要進行區辨本來就非容易的事情， Tumblr 「仰賴自動化的工具來識別成人內容，並以真人來協助訓練並監控維護系統。」他們了解過程中一定會發生錯誤，但會盡力創造及執行一項可容納社群中自由表達氛圍的政策。
對於 Tumblr 要淨化社群內容，不再有色情跟裸露，有部分網友表示，這類的圖文、影片防不勝防，還有其他的網路社群平台「更精彩」。

未睇過呢套

Seed呢